[世紀邏輯題]求解答

依家有兩道門
一個天堂之門 一個地獄之門
每道門都有一個守衛
一個一定講真話 另外一個一定講大話
（冇規定邊道門會講真/講價）
而你只可以問一條問題 你會問咩？
到連登仔發揮嘅時候

屋
企
廚
房
有
冇
嘢
可
以
睇
到
高
達
最
新
一
輯
？

指住隻手指問是但一個

呢隻係手指定腳指

樓主意思係一條問題問出邊道門系天堂/地獄

指住是但一道門 呢度通去天堂?

2個情況
如果係真既
講真話嗰個會話yes
講大話嗰個都係Yes

如果係假
講大話嗰個會話yes
真話都係yes

問其中一個守衛a
[另一個守衛b會話我知佢後面係去天堂既門]
如果真係去天堂
1. A真話 B大話
B會話唔係 所以A會誠實咁話No

2. A大話 B真話
B會話係 但A會呃我話No

如果唔係去天堂
1. A真話 B大話
B會話係 A就會話Yes

2. A大話 B真話
B會話唔係 A呃我話Yes

所以a答yes就係錯 答no就係上天堂